【特首選舉】3.26投票日 500警力嚴陣以待 !!

今屆行政長官選舉結果將於本月26日揭盅，近1,200名選委將到灣仔會展中心投票。民陣表明，當日會遊行至會展，但不會事先申請，僅會通知。 不過，有消息指，警方暫時據情報及風險評估，認為爆發大型示威衝突的機會不大，故暫只派港島總區應變大隊及其他相關部隊，共約500名人員負責會展外一帶的保安工作。而胡椒球發射器等防暴裝備，都會按屆時情況變化而備用。 3.26特首選舉投票日，警方將在灣仔會展一帶加強保安。（資料圖片） 特首選舉日臨近，3名候選人的選舉工程如火如荼外，警方亦就當日保安措施密鑼緊鼓。選舉投票及點票將於灣仔會展舉行，據了解，警方當日在會場一帶的保安工作，將參考2012年行政長官選舉投票日，場內保安包括入場安檢等，會由會展的保安員負責，場外才是警隊主導。 去年5月全國人大委員長張德江訪港期間，警方在灣仔北大規模部署保安區。（資料圖片） 過去2年多，香港經歷多次大型示威，警隊曾向衝擊者使用不同程度武力。不論是雨傘運動中發射催淚彈或旺角衝突中交通警向天開槍，警隊均指使用的武力恰當，亦拒絕公開武力指引。（資料圖片） 若出現衝突場面，警方將視情況使用不同程度的武力控制場面。（資料圖片） 警方過去多次用上縮警棍及盾牌。（資料圖片） 若經警告未果，警方或使用胡椒噴霧以即時遏止衝擊。（資料圖片） 去年11月反釋法遊行後，警方在西區警署外以胡板噴霧驅趕示威者。（資料圖片／李澤彤攝） 在處理反釋法遊行示威，速龍小隊配備「大口槍」法德魯槍等及「胡椒球」。（互聯網圖片） 民陣不申請不反對通知書 不過，有別於往屆選舉的場外示威，今年民間人權陣線不會事先申請。據民陣就下周一記者會的採訪通知，表明將在投票日，由灣仔家計會遊行至會展，惟不會預先向警方申請「不反對通知書」，僅會「通知」，而具體遊行路線未定，主要是警方未公開當日佈防。 警方消息則指，由於暫未有團體向警方申請示威，警方未在會展外劃出確實示威區，若稍後有團體「入紙」，警方傾向參考上屆做法。據上屆選舉日，示威團體主要在港灣道消防局外請願。 去年張德江訪港時民陣亦有發起集會。（資料圖片） 港島應變大隊全出 其餘4陸上總區候命 據了解，警方分析過投票日的風險及情報，預期當日會發生大型衝突機會不大，故暫只由港島總區應變大隊負責場外保安，隊員來自機動部隊、衝鋒隊、快速應變隊、刑事偵緝隊等，連同協助交通封路的交通部、軍裝巡警等，共出動約500人。不過為預留足夠警力應付突發大型示威及衝突，警隊其餘4個陸上總區的應變大隊、「速龍小隊」亦會候命。 此外，警方現時有胡椒球發射器、催淚彈等防暴裝備，消息指應變大隊均配有相關裝備，屆時按情況，如有需要，都會動用。 去年11月的反釋法遊行，警方速龍小隊配備「胡椒球發射器」。(資料圖片)

今年應該無乜人去示威

示威係可以，但我搞唔清佢哋嘅取向係乜？
如果林鄭贏，係咪會升級？如果薯片、胡官贏，係咪就散水？
定係純粹向當選人表達完訴求就算？

熱普賤三個共匪特務黨死釘本土獨立派

泛民就和理非唱歌

黑警都唔知驚乜?

我估冇人去